緬甸軍方宣布實施緊急狀態一年 權力已移交軍方總司令

緬甸軍方拘留國務資政昂山素姬及總統溫敏等領導人。軍方頒布緊急狀態，為期一年。

軍方透過旗下電視台宣布，拘留政府高層人員是回應去年大選舞弊，又說權力已移交軍方總司令敏昂萊。

緬甸去年11月舉行大選，全國民主聯盟勝出，軍方高層近日批評選舉舞弊。新一屆國會原定今天召開會議，軍方在清晨採取突擊搜查行動。原本執政的全國民主聯盟發言人說，昂山素姬及黨內其他高層人士被帶走。發言人呼籲支持者不要衝動，並要依法行事。

發言人又說，根據目前發生的情況，不得不猜測軍方發動政變。

軍方清晨的行動之後，緬甸的通訊受阻，幾個流動電話網絡中斷，互聯網服務亦受嚴重干擾，首都內比都和主要城市仰光的電話都不通。國營電視台在社交網站說，由於技術問題，不能照常廣播。

主要城市仰光的市政廳外有士兵部署，軍車停在附近。

2021=全球民主大倒退之年

用參與選舉嚟大搜捕政治入物!?
李桂華大導演出售咗自己堆劇本版權俾緬甸軍政府啊?

其實關唔關拜登事

個風紀走左，d 技安咪出返黎蝦蝦霸霸囉

依法行事又贏

個個國家都比人steal the country

可能人類根本唔需要政府管治

似技安走咗，擦牙仔走出來攪攪震

軍方係法官

非直接相關，只係昂山素姬既光環紅利用完，Dirty works都搞掂，咪變返軍佬奪權

Enjoy the show 😎🍿

但呢個八婆唔係奶共嘅咩

係，奶到雪雪聲添

獨裁者綁架獨裁者。

擦你老母，小夫，阿福我就知

叮噹時代係牙察仔 無錯呀。 你講個個係多啦A夢年代

拜登上台

呢條八婆都唔係好人，話咩自己人權鬥士，之後派兵打尻羅興亞人。同習維尼打尻維吾爾族一尻樣

叮噹漫畫譯真係叫牙擦仔

係，牙擦仔係最早期，用咗好短時間就改叫阿福，應該係大俗改名，多啦A夢年代就用小夫。

你柯唔出屎 都關拜登事

黑食黑，唔係壞事黎。

你出世得遲

權力來源始終係武力 控制軍隊等於乜都得